好文節錄重溫---本地土炮英語老師的毒害

十三年前，黃先生的獨生女兒出生，自此，他常以英式英語跟女兒對話。女兒在上小學前已經時常觀看英語卡通及電影，本來就能說簡單而標準的英式英語。女兒在香港上小學後，連續一年級、二年級都代表學校參加英語朗誦比賽，可是，其英語竟然日漸退步了。「她小學一年級時，能發現學校老師的英文講得不夠標準，例如『Shrimp』中間的『i』本為短元音 /ɪ/，老師卻讀成長元音 /i:/，變成了『Shreemp』。女兒舉手嘗試作出糾正，老師卻竟然回答她：『都差不多而已』」。今天，女兒已成為初中生，黃先生竟然開始聽不明白女兒說的英語：「她的發音愈來愈不清晰、不標準，字間及整句之間的輕重緩急亦逐漸消失。」目前，黃先生計劃即將送女兒到外國升學：「不想她繼續被香港的英語教育污染。」

談及外國升學，在港土生土長的Katie現正在英國升讀大學。其母親Sally表示，女兒自小便聆聽很多英語兒歌和觀看英、美電影。就讀小學時，她已發現身邊的同學的英語讀音不正確。到了中學，甚至發現有幾位老師的英語發音錯漏百出。及至高中，她甚至上課時會掩著耳朵，不想受老師的港式發音所污染。

Sally本身也曾是教師，擁有十多年在港教學的經驗。據她所知，有些本來在香港中學文憑試（DSE）英文科考試成績不俗的同學，到英國升學後竟也應付不來，無法完成學位。Sally說：「因為香港學校的英語老師大部分母語都不是英語，難免會有港式口音。香港學生在中小學十多年間長期浸淫在港式英語的課堂中，到了歐美國家讀書的時候才發現，根本聽不明課堂上的講學，學習當然有困難。」Sally深明白學校老師的英語質素也有參差，特別是口語能力：「在沒有英文科老師基準試的年代，當有學校欠缺英文教師，便會叫一些教授其他科目的老師兼教英文科。可是，這些老師的英語語音知識貧乏，部份更從未學習過基本英語語音。」由此可見，老師的能力對於學生的英語學習，特別是聽說英語的溝通能力，確實存在不少的影響。

咪同大陸人黎香港做野一尻樣囉

慢慢就慣了，頂唔順咪你走囉

出國之後就知 香港英語教育算幾好
當然比唔上英語國家 但遠超非英語國家

及至高中，她甚至上課時會掩著耳朵，不想受老師的港式發音所污染。

個畫面

痴鳩線
每到地方都有自己口音
剩係廣東話廣州香港國外華人都唔同
怪就怪你老母係黃種人

up 乜尻呀，讀唔啱音 = 學唔到英文？

每年全港英文攞5或以上先得個10%

佢舉shrimp個例子，已經唔係口音問題咁簡單，而係發錯音。

細個係暑假學過拼音，上到band1英中都覺得絕大部分老師英文勁難聽
r,l 分唔到
th發錯音等等

暑假期近有好多學店/海外留學嘅agent 出呢d鱔稿

咁撚巴閉 咪去讀國際學校
有港式口音有咩問題

西面港女摺摺聲

柒頭比人笑
係吖冇問題架

一代不如一代

根本有料個啲唔會黎中小學做老師
公立 資助學校又唔會出高價請人黎教
班老師好極有限

港式口音就不應該教書，話知佢寫英文寫到幾好，學生每日聽到錯誤發音就係無辜受罪

港式發言=錯？

音*

每個地方都有自己嘅accent架啦

如果老師人工加到同醫生一樣
咁會唔會多啲精英揀教育系？

港共政府：增加教育開支，不了

口音當然不等於發音，但事實係操港式口音的老師多數都發錯不少音所以你一聽就知係港式

口音不重要只是自欺欺人，大家都暗自知道港式會俾人睇低一級

小學英文堂每日播英文卡通算啦，土炮教書又悶又廢

咁就要加多啲專業試比佢地考，同醫生律師會計師一樣，有牌先做得
支持
香港教育全盤歐化

south park

英文已經有基準啦

中文都有
普通話

俾人？俾香港人咋

老豆先係黃種人，

篇文想表達啲乜？

唔知點解我睇完係咁諗：

有一群自命高人一等嘅怪獸家長自小就訓練啲小怪英文，然後小怪變成睇唔起其他人嘅高貴一族。

乜都賴人地。咁你做過啲乜？

英文係識，啱同夠用就可以啦，下下講發音，剩係英國自己都唔同郡唔同啦，重有澳洲，美國，加拿大。度度唔同，咁算點？

新加坡母語係英文，啲發音一直比人笑到面黃，叫佢地做 Singlish !

利申： 土炮英文教女，攞校際英文朗誦比賽季軍，第一名係英國人。

發音錯係原罪

每月幾皮野掛住「教育」的招牌站在道德高地搵學生笨冇錯呀

youtube發音同本地英語老師的發音完全係兩回事
正如廣東話你試下發錯音都好難聽得明

我就係受害者之一

認真，有部分家長自己努力學ipa，投資時間金錢俾仔女學純正英語，但知道仔女如果讀本地學校多數每日都要聽錯誤發音應該都幾灰

事實 就算BAND1英中都有好多教畜 成要好多教英文既都係老屎忽 有時真係好懷疑佢既資格

英文勁就怕咩

講就容易，試諗下要改正班老seafood，再去改正班由細比老seafood教既學生，係需要成個英文科既改革。

我認為好多香港學生連基本既grammar 同tense都搞唔掂，仲要去兼顧標準英/美式發音係好難既事。見到個shrimp字，識解同讀到下就算幾好。

聽下新移民廣州人講廣東話咪又係怪怪地，但起碼肯講肯學，我都唔會點介意。

講講下發現廣東話連生存都成問題，不如搞搞英文文法果d基本野先啦

平時唔係聽開英式英文, 去到英國要時間適應有幾出奇
英國人自己睇susan boy都要字幕
就算倫敦入面都唔會個個都rp
盲目追求'標準'口音做乜

你去英國北啲,scotland嗰啲地方,佢地啲R都好似L㗎
會唔會又話佢地錯?定因為係香港人所以就係錯?

不嬲都鍾意批門港式口音嫁啦香港人

追求標準發音姐，口音就算啦

咁咩係標準先

你問下ipa

正如廣東話都有標準發音啦

篇文有d奇怪
讀錯音 唔係 口音問題

如果讀錯音 的確會令學生學錯野
不過老師都係人 有d字唔識讀都正常 只不過 唔肯定既話就應該同學生單聲 唔應該死要面

就係知道咁先由細到大都請Native Speaker 教我阿妹

咩問下IPA?
IPA只係用嚟描述返唔同發音位置同方法
就算英國口音, 同一個字, RP/cockney/scottish, IPA都可以唔同

廣東話都有分廣州同香港嘅標準發音
英文更加多唔同種類
就算英國人都唔會話RP先係標準

咁你咪試下係英國講本地老師教你的發音啦

有咩問題? 你去過英國未㗎?

我笑而不語